做裝修有時真係做到好感嘆

裝修呢一行真係好難做....自問d野報價永遠報到差唔多齊晒...結果又係比d玩後加數既公司搶左去...大佬呀人地乜撚野都唔報 緊係平過我啦 d客又on99 自問價錢已經唔貴, 又有啲客中意拎我地同d裝修佬比 ，大佬呀 我地乜撚野科都有專科做點夠d 一個裝修佬做晒成間屋既平 .. 有無師兄身同感受

多數人都唔識野冇計

百貨應百客
嫌貴果d咪由佢走
人地都有自由格價

調番轉諗一味鬥平邊有競爭力

香港核心價值嚟喎

咁你一樣報低價 再加囉

最慘係把口唔得 成日比客 r野r反轉頭 唔好話加錢

無鬥平只係報完價睇完d客一個一個比人格走 上黎叫下春

而家d師傅比政府拉得太貴姐..

唔夠價做要蝕咪由佢 做少佢一單唔洗死

到佢之後發現最後埋單貴過你，就會明

但一個客 人生有幾多次裝修 到佢明都無用....

巴打加油

你將呢個post既野講比個客 佢就會明

明就一早用咗佢，唔熟建築嘅都俾人玩文字玩contract玩死

裝修呢家野都係搵朋友做完再介紹係最好
唔住落一年半載睇唔到功力

粗人唔係傾生意唔緊要，好正常，教你一個方法，下次同客傾簡單啲唔好浪費時間同口水，直接叫個客比張B公司既報價黎睇，照單9折/95折，信者得救

真心問
如果一間明顯報唔齊野 比如15萬
另一間貌似報齊 30萬

我走去簡貴啲個間 又點保證會唔會到時一樣又左加右加？

點會 喜茶咁紅都唔係靠平

裝修無公價係咁啦

所以服務性既野都冇保證
醫生律師一樣
靠往績口碑

call g都冇保證啦
睇你眼光

同時都有班貴既都要左加右加呢下死 所以好多人只會簡平，除非有人介紹。所以做裝修就係要靠一班熟客介紹熟客

師兄，如果本身你自己真係明碼實價，從不後加價，呢樣已經係你最強賣點，下次sell客用呢個point出發，好多客都buy

報價係要技巧既
如果人地平過你
可唔可以叫佢拎張單黎再解釋俾個客睇
我覺得做生意最緊要試湊客
利申：工程狗 不過唔係裝修

巴打你咁樣 點說服到人地接受啲一個貴啲/貴好多既報價呢？

用番你個例子
你call 開g $1000 Q
而家另一個忽然開你$3000 話佢自己乾淨啲無病 功夫好好多

你落唔落塔試丫？

就係做唔到人地食左個客先玩後加，又說服唔到客簡自己 ，呢個係感嘆既原因

我完全明白個情況
所以我上面都話真心問

老實講 當我係buyer , 如果會採用你
我諗價錢真係相差10~20% 係極限
另外要其他服務吸引到我， 可能包起到貨期等等
執漏個啲

利申： 未裝過修

咁係把口唔得姐
做工程其實好撚講口才
你做到垃圾咁都可以講到係人地唔識咁

財到光棍手。。。。

其實點分遇過幾次俾佢地呃

呢行多敗類冇計
啲師傅大部分都持住自己有個牌
恰鳩個客唔識野冇監管亂鳩咁黎
你叫啲客點信佢地

都唔洗點特別sell 啦,你只要直接講你最大個兩個優勢出嚟,
1.價錢講明咁多就咁多,唔會再加
2.每一樣野都有唔同專門嘅師父幫佢搞
個價錢同出面比唔係貴太多嘅話,都總會有啲客會揀你

我住個度咪老母啲fd介紹囉
屌佢老味啲手工鳩撚到
拍下羅友收埋尾數就走左人

住左10幾年去左樓下搵個後生仔裝修鋪搞
而家整左半年冇咩大問題
就算有都包執手尾唔收錢
算幾好

售後服務最重要
不過都要小心俾啲乞衣閪客借機搵你笨柒整成年都話多甩漏

有好多人都在意d野有冇保養
自己諗

屋企人冷氣出身之後做地鋪裝修判頭

成日講質素最重要 其次唔好遲交貨 佢成日報個價好高都中標 加油

裝修都貪平
不過講無用 要等班苦主親自睇下平嘅質素係點
質素好唔好5年鬆d成間屋會現曬形
我屋企人就係唔知搵左d咩人去整
住左8年度d櫃嘅防火板全部反起曬
依加要全屋大裝修過
仲有好多細緻位 一言難盡....

你咪照佢地咁報平再加，清高唔可以當飯食同流合污先係現實出路

你自己唔識sale無計嫁喎
人地平你一截
你又講唔出你貴係邊
咁係人都揀平果個嫁啦

裝修真係個個都食水呃錢，勁撚仆街

報價有晒breakdown 寫明包咩唔包咩
同個客講出面鬼鼠野後加野
佢識㨂嫁啦

咁又唔係個個既

就係把口唔得先入呢行 點知都係口才叻既人好景過比心機做既人

裝修呢d嘢真係靠朋友介紹
自己搵多數都伏

上一次裝修都十年前
平就唔係特別平，搵左兩間差唔多價
呢間個阿叔話自己有唔同師傅專科做

每隔幾年都會搵到奇怪嘢
開頭換燈泡先知又釘頭又螺絲頭，幫a房買嘅燈泡b房又唔用得
冷氣整左幾次，先發現條暗喉裝唔啱去唔到水先搞到冷氣有問題
換傢私就搵到d鬼鼠位冇整好
但太耐連個師傅姓咩都唔記得

會繼續努力儲客

政府有冇方法規管

好難啦

樓豬喺判頭？

百貨應百客係無錯，

不過裝修完一次，下次再裝分分鐘十幾廿年後，

人地唔志在回頭客，十年後公司轉下名或者已經發大黎搞，一樣咁好賺，

加上而家上網都好難搵到裝修公司評價。

證明你岩落手做多過搵客

驚有甩漏
師傅收完錢拍拍蘿友走左去又奈佢唔何

有裝修地鋪 但 同時亦有幫下積樓

個班只係識睇總數既傻閪客

巴打我想裝修 搵你得唔得？

無論歡迎

TG?

Chun013

你唔知市場要咩
咁你點會有生意

我係你就會見現場要做咩寫張BQ+部份provisional qty俾佢, 一開始唔好攪到個數咁大

最仆街係d人開兩間公司
一間報平 另一間報貴
結果質素一樣咁差

樓主
下次你唔洗點同客講
剩係保證 報價後 除非客戶有特別要求加野
否則埋單就係個價
重有每個位都係專人搞 直接比d樣辦佢地睇
做裝修就會畫到張圖識飛 吹到天花龍鳳都好
都唔及實物有說服力

認真可以比多d往績人睇
同埋比d額外資料人參考

係咪一般批灰前都會落施拿？

假設嗰客第一次幫襯你
就算你報價全部都有 都未必唔係呃人
間間都會話自己老實
嗰客會諗反正都係比人呃
梗係揀間便嘅
做生意最緊要唔好以為自己老實就一定有人幫襯
落下其他本
例如show下之前裝修相
同人地報價單比較下
d貨係入口定大陸製

係

最近要裝修，有咩要注意好驚比人水

檸檬市場
唔係淨得你呢行係咁

加油巴打 佢地成日話呢行青黃不接 大把世界 Profit Margin又高 接到一間連鎖夠養班師父十年 而家四十中退左休環遊緊世界 日日笑尻我爭崩頭做MT都係同佢請條中五仔學徒一樣人工

要舉例又唔撚用腦諗邏輯

依個情況係你叫雞
因為玩多咗好多服務所以佢由原本1000加到3000
正如泰吧要做每樣野自己識拎廿蚊出去咁

屌你老味識唔識架

唔撚明就 獻醜不如藏拙啦

報價單從來唔會比客拎走要睇就落黎鋪頭睇，D客話記唔哂我就收工叫佢黎鋪頭睇，藉口多多已經知道佢有冇心做。

利申，屋企人加我做左裝修都接近五十年，入黎鋪頭傾一陣已經知道個客想點 對正常客會報全包價，有d佢冇講都會報埋，因為係一定要做。

有鋪開名可以?預30個裝

同問樓主4百零尺

一年賺佢一次果d多數唔理佢
嫌貴咪走
你賺極都係得一次
反而酒店 學校果d長做先係搵錢

可以加我tg chun013 可以比地鋪位置 同呢排做既單位你睇睇

室內裝修？

師兄，依家啲師傅成日報唔足，到尾又因為練住你個春袋咁左加右加，迫住你加...講真，一開始我已經唔係搵最平，始終怕伏，最貴又無能力揀...

手工又差又多藉口，牆又唔平，地磚又唔平，掃口位又爆...叫佢執漏又話我西客 (可能真係啦)...但一生人無幾多次裝修，邊有咁多經驗...

btw, 如果一間6百呎左右既公屋，全裝中價料，大概幾銀?

唉....
而家市面上好多裝修公司 裝修佬都唔老實
報價報低少少
到拆哂所有野 就開始黎料 屈錢
俾貴少少 整得好都算
都撚仆街係
收哂錢 料用cheap雞野
電就搭線 來去水又求鳩其做
整完一兩年 問題出哂黎
到時又要搵人再由頭執過

真心奉勸一句有意裝修巴絲
寧願俾貴少少
搵間有信譽既去做
仲有 自己唔熟 就要搵行內人幫手驗收

全屋做唔做收口裝俬

睇過有一句
呢個社會係人組成, 你同人唔夾姐係你有問題
你要堅持報齊既你咪搵返你既知音人

最重要都係明碼實價白字黑字 手工 講口碑
一味貪平嘅客嫌你貴 通常自己中伏食返

留tg ok?

當然ok .. Chun013

宜家有啲行家鬥平鬥賤，但啲手工又差又多手尾跟。有時真係覺得啲客真係俾錢買難受

執輸行頭慘過敗家
梗係搵d 聲稱免費幫我裝修, 再送多廿萬比我既公司啦

忠忠直直終需乞食,
行得正企得正點會報價架, 梗係偷呃拐騙拎VO 開錢架啦

個客唔會明，因為佢一定諗好在無搵你因為個個都會後加。結論都係搵最平…

老豆做裝修
成日屌香港人比咁多錢買屋
但裝修反而求其

我要平,素質要好

唔識你老母
on9仔埋單話自己乾淨雞係乜撚野邏輯
關做咗事？
人地裝修不斷加埋單一次計
有冇做到呀啲野
用你個閪腦諗下啦

我最尾因爲我係好既裝修佬所以加鳩你幾雞野？

屌你真係文盲傻鳩黎

其實我都有興趣接觸多d裝修野
我本身係大判跟結構野
有掂過少少裝修
如果唔介意可唔可以tg傾吓
我都想學多d裝修野

樓主貴係因為佢一早列撚哂所有野出黎 唔似啲昆水既報少陰啲加
關乜撚野你講既功夫好收貴人 乾淨唔乾淨

1000 純扑
3000 包錫攬摸口交扑

夠真誠

Btw你個價平唔平先會唔會你都食水深

如果你係對自己啲料有信心嘅，
試下多啲承諾個客啲野，
就咁睇你已經可以做下價錢保證同質料保證嘅野。
如果客人唔太熟某一方面啲野，
有時傾向用平貴做準則，
如果你可以做下「保養承諾」之類嘅字眼做宣傳，會開拓下唔同客源。
有需要可以搵返你之前嘅客人嘅正評做你宣傳工具，
同埋你都應該見客都要主導個negotiations過程， 講完兩句發覺係閪客就唔好嘥口水，如果唔係會俾人係咁壓價，咁你就做唔到「一口價」保證。
建議你得閒進修多啲marketing知識，雖然你會覺得係吹水野，但係做生意識sell野先有客源，有客源先有口碑。

有D收得貴又係咁DLC，三唔識七點知你手工點
正所謂平又DLC，貴又DLC，梗係揀個平

咁唔係裝修難做
係你做人難做

想入行，正正常常開工一個月有幾多錢？
驚比人壓價？

貴D就一定好D?

service marketing有講呢d
不過連登成日覺得bbq冇用
佢地平時又會睇品牌來買野
又話吹大左

俾個客去自己場睇手工, 呢d 呃唔到人既

咁人地全科乜都掂, 又平過你, 係佢本事, 你都吹佢唔漲

Btw屋企地板漏水 叫左個裝修師傅 搞左成個星期都未搵到邊到漏水 又唔比沖涼 師傅有冇興趣接手 急住用廁所

裝修巴LM
D客只係睇價錢
到埋單 就知自己中伏
可能真係要等佢地中下伏先學精

decorhk

想搵裝修，可否留contact

一生人裝得幾多次修

你呢種唯有靠熟客嫁炸

試下入伙左一段時間
問 侯下個客仔
最多免費幫佢唧下膠之類
再同佢R客囉

平常心啦
報價係報自己做到嘅價，人地個價你做唔到就係做唔到
記住你肯平肯搏時唔好彩做到損手爛腳無人會可憐你

我習慣點都同個客行轉要做咩逐樣講清楚，價單都係逐項列清楚
但住家報10單通常都係中1-2單
反而公司office 通常會中5-6單

住家客真係只睇錢
真係做唔做都罷

死裝修狗 成日九點未到就鑽鑽鑽嘈撚住晒
難得放日假都畀你班裝修狗搞到冇覺好瞓 屌你老母

咪係 散客做來做咩
個個都捕住d長期合約

做得生意一定有輸單有贏單，有正常客有閪客。你地有冇統計過win rate?

你話三單詢問出一單deal同廿出一又好唔同。

但最後點都有執漏錢，呢part係最怕

咁咪做到最平
質素最好囉

質素係主觀既
價錢係客觀既

自己諗啦

唔好咁啦你人人都要裝修

Tg : chun013

鬥平真係一個好廢既文化黎
啲產品或者服務或者咩, 鬥平係咁搞到質素越黎越低, 啲野又廢咁樣
請人又係, 只要覺得條友夠應付你公司工作, 通常都揀平啲果個而唔係勁
呢種cheap精文化只會令社會退步

之前做天花學徒跟左個3判做私樓，啲天花係淘寶淘翻黎，成本大概1500蚊，裝修廁所同廚房，老細就收人5萬蚊一單，我都覺得仆街

有口碑既話 大部份人都會簡返同一間既
樓主加油

做裝修係咪成日比人走數
呢啲點算好？

暫時未比人走過

我跟老豆做一排
最多門鉸用大陸嘢一百幾蚊人仔收人六百港紙料錢上去
你呢單又真係幾仆街

你當做手術咩 平貴咪一撚樣 再唔努力做引入外勞啦

無話仆唔仆街 裝修呢d野 你唔比錢人做 你自己唔識做 個價對方接受到就ok la

好多人成世冇搵過裝修
唔識都好正常

裝修唔搵熟人或者識人介紹中伏機率真係好高，由其宜家係fb搵果班

同工程一鳩樣，靠之後claim VO fat fat

樓主不如認清客路，三幾十萬工程絕對永遠係睇價食飯（小弟以前輸過冇數呢類標），就算你可以講到唔改圖包冇後加佢地一樣搵最平果間，大把事後番轉頭話我知比人搵笨柒，耐左就會習慣架喇

所以咪要有sales

外國d鬼佬直頭自學搞裝修

如果你真係明碼實價，可唔可以介紹定比我，下年都要搬啦

唔係串,咁我又真係想請教下
對一個普通人黎講, 一世人都唔知有冇機會裝2-3次修
咁可以憑咩 去分辨裝修 報價/產品好壞 而去選擇邊間?
態度好都可以係釣客個時既手段
上面話齋,平貴都有機會仆街,咁點解要客選擇貴個個?
就算簽野,聽過簽左約照走數

巴打係做邊樣？呢兩日搵緊師博
好簡單 想間木板牆咋

想問下
5百呎裝修要?$

過來人
之前喺間貴價傢私同室內設計公司做
所有野都係包裝同marketing

老細無料扮四條 聲稱自己係designer
但連平面圖都唔識畫
全部都係判上判
得好少錢落裝修師傅袋

拎住本外國品牌木皮書比客揀料
實則喺大陸搵老翻
拎住外國品牌門鉸樣板同客介紹
實則用大陸cheap野

張單要特登寫到有幾含糊得幾含糊
價錢照係貴價扮高級野
有咩依郁 即刻話張單寫果個料係基本料
牌子野要額外加錢

抵受唔住良心譴責已quit

你咪講明自己唔會後加錢，明碼實價

其他公司會囉

不如諗下點解人地做到咁平你做唔到

做裝修正仆街 成日放假想訓下都唔撚比

做影相都係夠膽死有個人叫我影big day + pre wedding比10000，要包晒化妝同埋拍片影相！究竟呢個世界啲人係咪痴線

前者唔係真係平 後者交粗貨

人在江湖 身不由己 都唔想嘈住巴們訓

我自己就做開泥水

其實價錢範圍好大要睇點整

痴左一半

你有無比人知你背景 有無版睇 有無往積 用咩博科先
間間都咁吹自己勁 點解要揀你

其實有好多做過既版睇只不過好多問完價 已經無晒聲氣，加上可能我又後生 ， d人成日以為後生就無經驗

因為香港裝修真係好撚貴，就算揀最平都係好撚貴，DLLM

我都想分享下，屋企人做裝修
其實做裝修賺得係間公司賺
我屋企人由報價、傾、同落手做包曬
但做完工程之後過勁耐先收到錢咁都算啦起碼有得收
問題係次次去到依個階段先俾公司cut數，本身由賺少少到蝕番轉頭...
所以話老實人真係唔好做裝修

呃少啲人吧

又一個靠呃 靠搵人笨柒既垃圾行業

因為班友集體圍威喂

有唔少舊客介紹朋友，問完價就話貴 樓下果d平
大佬 人地寫三萬起
我地明碼實價 又話貴，好多時後加野都無收錢
又番黎幫你執

你唔做，大把人做

唯有做好啲
靠質素取勝

質素好建立口碑
人客會介紹朋友嚟幫襯

咁簡單啲講有乜要留意
除左唔好貪平

樓主，油漆一呎幾錢？

根本班業主又戇鳩 傾好晒岩筆直 有人平你幾萬又轉比人做 跟住出事又揾返你 真係

要睇唔同範數喎

樓咁貴 邊有人俾到咁多錢裝修

裝修錢真係唔慳得
我住緊個單位廿年淨係翻新油過一次牆
其他都無再搞過

諗番起老母當年洗呢十幾萬絕對值得

油漆同天花係最易做，只要肯做就做到。宜家屋企除左整冷氣同電唔識，其他基本上自己搞掂

就當我而家想幫襯
你叫我唔好揀平果個...
你點 show 到俾個客知 你出黎質素好過人先？？？

政府都係價低者得

無撚計 有板你睇

政府唔係啦 好多都唔洗招標/某幾間成日中

政府d野 根本黎黎去都係果班人係到做係又貴又好做

施拿即係施拿😂😂

貴價貨會落光油
會更好
但成本貴好多

泥水巴

後加數正仆街，無計，行業無規範，政府又唔肯做

樓主講既情況唔係鬥平，係有d裝修公司唔報足，到接左單至加返，呢種玩法同工程公司投政府工程，有時工程費超過budget因為好多項目係後期追加，鄭若驊賺咁多都係靠呢d官司

唔熟唔食，朋友介紹未必靠得住，最後失感情又係死

全裝
500K算唔算正常價
呢個價QUALITY可以去到點

明白，一定價錢優先，唯有靠啤

Rubbish

邊飯ching

500k 已經足夠全爆再整好多野

自己本身泥水出身

如果需時4個月,合唔合理?

沖涼房想換水龍頭，ching 有冇做呢d 細野
住上水

我都係

呢啲求其搵個水喉佬都得啦
留個tg我幫你問下人

呢個post好多泥水佬

舖磚哩類食水超深
2萬起 木紋

未睇屋就報價比較唔係咁好囉

唔係我報呀😱

5皮（包料料包埋熱水爐）全爆核突廁所，到呢家都冇事

利申：窮撚窩居

做泥水搵到錢呀嘛 學識左自己出黎接返黎做又得

貴撚到仆街
3皮都有凸

黎緊想裝修, 可唔可以搵樓主報價?

貴？

泥水佬

暫時無sor 巴打

一般3個左右，4個月都合理

當然可以

鳩人唔係傾生意唔緊要，好正常，教你一個鳩方法，下次同客傾簡單啲唔好浪費時間同口水，直接叫個客比張C公司既報價黎睇，照單9折/95折，信者on99

巴打
有冇窿路買雲石
想買一塊大既雲石

一般都係直接係大陸廠拎

有冇話邊到多？
點聯絡

如果數量唔多出旺角買好d, 唔洗煩

係灣仔睇岩紋
3.2m x 1.6m (太大塊石應該無)
40mm厚
要追紋又要造木箱
Sales嫌煩，攞報價唔show 我

判緊水電做 一係晚晚做到夜一夜 星期日都要開
一係喺屋企R腳趾

我5皮接番黎 3皮半判比你都有賺

依行野係咁

係屋企坐左成十日
聽日先開幾日工

呢度
磚$1000
坐廁$2000
龍頭 花曬 800
Sink 盤$700
當你換埋喉 $1000
浴屏$1500

人工最多做3日 係防水耐d 其他一日都得

當你一工$2500

3日都係$7500

報5萬最少執你 30000
一個月接一單收得工

又廚房又廁所
行水喉電制
仲有坭頭佬果筆都未計

樓主講到自己良心價
會唔會有大致每part 地方ge 報價睇睇（當用材最大路）

唔貴啦 又清拆 又批檔 痴埋磁磚 又包料

喺合約講埋，價錢固定，不作額外收費
再將你喺連登講嘅嘢同啲客講一次

各位泥水巴多唔多野做

有呀

呢個會試下加

感覺出面都好似好靜，

屌你個閪，一個電制位開800 做開電既行家都話貴

出面個市 做開公居屋既邊有可能開到800

lm

聽講都係700$左右一個

係 做左2單都係幾日貨仔

問過d 做電d 行家600 都得 如果量多

mccb 8000

算啦, 香港, 真材實料唔會有咩人認同
只有平, 同埋淘寶

呢行良莠不齊，有啲“設計公司”講就凶狠，做就碌撚，我屋企就啱啱遇正一間仆街公司 - 品X空間。

裝修前就話75日完工，最後拖左幾個月，問佢又唔應，追佢又唔理，造工差 無清潔 唔執漏仲要追尾數，X味空間 我屌你老母。

巴打有良心，如果情況許可，請你保持自己作風，會有人賞識的。

想請教電製位
就咁拉線加位會唔會好危險？

有d又話咁做唔好 叫我拉過

咁你出個基本plan 報個最低的又合乎個客要求
後面一頁是增值服務項目 寫清楚後加野價錢
裝修呢行 講口碑 儲客源 鬥平 隨時得個做字 無肉食

好撚明顯樓主口才麻麻哋

我老母之前搵間裝修
係公屋屋邨做開
個師傅就搵d師奶裝修完既單位做示範
但係因為裝得靚同埋手工好
一傳十 十傳百
成個屋邨好多人都搵佢裝
而家排期要排到成年

樓主有信心可以考慮下樓齡三十幾既公屋屋邨

巴打你拉線既意思係拉明線？ 其實手勢正常都唔會有危險

巴打平時一間400呎左右，80呎房要地台，廚房要打走幅牆改細再加廚櫃，廁所全部換，地磚全換，全部牆身油過其他傢私一律另購，一般要幾錢先正常？

樓主有冇TG留下?

多謝樓主，以後搵裝修，要逼佢地簽左份野先，如果後加數要賠償

有無裝修師傅幫到手想問啲野
如果屋企窗台雲石太凸出黎有無得上門做打磨追平番牆身 感謝

要突小小出黎先好睇

Tg : Chun 013

想放啲野爭嗰少少位，想睇下有無得偷埋佢

可以啦 趕緊起貨 而家接左3間黎做2月抖左先個月

你預超過35-40萬啦 80呎地台. d木工係當衣櫃訓係地下咁直呎2xxx一呎同你計. 廚房拆牆d磚重做 防水又要做. 等於全屋水電重做咁. 實際都要出個平面圖先計算到準確價錢.
利申：interior designer

直接搵裝修師傅唔好搵設計公司平一半

我估樓主入世未深
係咪跟親戚入行?
慢慢黎啦,你有料,講句野都大聲d
個客聽落覺得有信心,價錢就易傾d
咁易一步登天 呢行無師傅啦
人人都接野做老闆啦

平一半都d難.有咁上下質素傢俬廠加靚收口木工.報比設計公司都要$2400一呎. 咁當然設計服務都係睇市場需求.你係需要設計師幫自己既客 定自己做埋設計師去直接搵裝修師傅既客大家各有選擇.

介唔介意po出黎 等大家知正常價係幾多

我驚比其他裝修佬辱罵

呢到你個post 你地頭怕乜
人地唔揀你就係因為大家都唔知公價 咁咪當最平係lo
反正其他貴都可能劏客 點解唔揀平
驚呢驚路咪開po 呻啦 有時真係唔怪得人

800唔貴啦
開咁平咪比其他人做 又唔係等佢一單生意救命
到時唔好話打個和冇錢賺就得

睇你插咩者 正常都唔危險

但好多裝修佬呃人，做到一半先話加幾多錢先搞掂

好老實 我呻係呻有班人玩後加數 唔夠人黎，公價亦好難定義，亦有範圍 ，就舉上面電燈為例 ，上面有師兄覺得電位$800唔夠做 ，亦有人話$700差唔多，咁我應該講咩價錢呢？話$700 $600又比人做壞個市 ，話$800又比人話貴 ，所以我唔想亦唔會係到講d乜野去得罪d裝修師兄

d裝修佬為bid job報得低. 做緊先發覺要用多好多工人先夠.是但超出預期幾工人已經係萬幾蚊. 唔想賺得太少一係唔做爛尾尾數唔要 一係要客放水做埋佢. 呢d都係街客搵裝修師傅先會遇到. 設計公司一般正規d 但你預一定貴過你搵裝修師傅啦.

樓主巴打，仲有冇做裝修？

所以最後我兩間屋都係搵設計公司搞算數，明知唔係最平

真係無 計，兩邊都唔熟，兩邊都話做同一樣野，無理由揀個貴

但更多例子係裝修工夫又差又呃人

Fb有portfolio睇 有口碑睇 點解反而伏啲

點解裝修師傅唔自立門戶呢
唔駛俾呢啲公司賺

你係咪就係咁同客溝通所以先冇客

咁自己買料又點計

一間屋裝修有好多行頭
油漆泥水鬥木水電
唔會可以全精
一定要搵人合作
另外冇舖頭冇公司
靠熟客介紹唔會夠食
你要知
其實好多人裝修都係想用十年以上
租盤翻新就通常都係公司食哂
如果你話點解師傅唔自立門戶
呢句就好似問緊
農夫點解唔自己搵客買菜
養豬嘅點解唔直接賣比顧客一樣
中間人角色各行各業都一定會有

我收2500個八尺棚都比d撚樣嫌貴

用左幾錢

咁師傅係咪間間裝修公司都做下 有deal就接咁
成裝修公司會有inhouse一team師傅做 咁質素先有保證喎

心同感受, 小弟唔係自己開舖, 但係裝修Contracting 公司做PM... 公司專接豪宅客, d 客成日覺得我地110% 係鑿緊佢食水好深, 其實真係落手做既功夫唔難, 我地公司收錢係收個管理, 係點樣將工序同d 各行各路師傅
配合到可以係最短時間內用最平既方法做到最好既效果 (注意因為要衡量晒時間價錢質素所以無可能三樣都係最好, 只能拎到最平均)

但係d 客永遠開始報價時就要你最平, 做緊時要你最快, 完工時要你最好質素....

鬼唔知又要百二蚊, 又要李嘉欣, 最好全日任砌咩...

有時，個客揀公司唔係一定搵間平。有時係會問下你意見。
如果你畀既意見係合乎佢既心水，可能就算你報價比其他對手貴少少都會搵你。
所以，我估到左最後，唔一定係因為對手報價比你平而令你失去一單生意，有可能係對手畀既意見佢覺得比你岩key都唔定。
唔一定口甜舌滑，乜都ok先會爭到生意，有時d客可能覺得你老實先岩佢key架。
所以，傾生意真係好睇夾唔夾架。

係
好似我手頭上有幾個老細咁
當有啲老細未有job時
我就轉去另一個老細到做另一單先咁
所以有陣時裝修係需要同啲師傅排期
以泥水為例
裝修泥水師傅千八蚊一工都搵唔到人
二千蚊工都係要等排期
邊單要起貨先就做咗先
人手短缺
需求供給嘅市場定律

有啲公司多嘢做會一路養到一team師傅
但師傅都係人
師傅都要放假旅行
師傅都會老都會死
所以有時啲公司都會再另外搵師傅

你留tg應該唔少人pm你

不過裝修而家真係無人入行, 尤其最底層班師傅, 人工唔夠做大樓果班高, 但做既野難好多同需要經驗好多...

呃飯食既都見唔少, 見過有對做雲石既父子檔, 我去到地盤時見到佢地D 雲石到左, 睇住佢地派雲石, 派完連我呢個外行人都知派錯左右掉轉左 (d 石背已經mark 晒1, 2, 3, 4), 叫佢地再派過, 之後入去地盤開會, 兩個鐘後出黎見佢地終於派返岩位, 開始癡第一塊石, 3個鐘後返黎癡緊第二塊, 每塊600 x 600 唔洗跟紋無圖案total 只有6件石敢同我講3個鐘癡一件石, 最後我同個二判講叫佢請果兩個師傅走, 個老豆講晒粗口叫我個二判出街過馬路睇車咁走左, 臨走仲要R 的士費

最後我連個二判都打入冷宮, 搵班二打六黎做豪宅, 傻的嗎

師兄可否留個 contact 可能會裝修

都市傳說裝修佬厄鐘係咪真?

之前屋企裝修700 尺, 搞左半年都有

最緊要係俾到個客有信心，放心交間屋俾你，咁樣先有生意

裝修呢家野都係依靠口碑，建立左口碑就唔洗擔心無生意

段工計，你話呢

唔關師傅事, 係裝修公司問題
錢收左先 慢慢同你磨

傻啦, 今時今日大部份裝修公司都係包裝自己好似好PRO咁
跟住呃得就呃

不如講下點呃法

庶渣板價錢， 鑽石級級數，自問做左兩年打雜見唔少， 多數都係豪宅，好有貨果D客特別孤寒， 反而公屋，居屋果d 仲疏爽

追下post都好多
出3d圖出到天花龍鳳
合約有幾唔清晰得幾唔清晰
樣板進口貨，實際大陸貨
木器有曬甲荃個d
進貨價錢差好多倍

跟住合約包個d電制呀 就寫小d 口講全包
實際後加一堆野

以我自己計
3d圖90%以上相似
合約唔算清晰，但成個工程其間，無額外收費
裝修公司自己有個小showroom，我懶，磚同佢買埋，話明係大陸磚

合約寫清晰d囉
fb比錢宣傳都得

所以如果喺而家呢個阿豬阿狗都可以棟枝旗出嚟做親戚生意嘅年代，想正經做呢行生意，客群背景最緊要，專業人士、有中產社群背景嘅唔係話冇度縮痴線佬，但佔多比例比小康藍領有消費經驗，要求都比較理智，呢個時候口碑先有意義， 大客先至有渠道過嚟

下，咁即是揀客你點知個客係咪專業人士

所以生意撚點解要成日social呢
其次咪檢討自己生活圈子有冇咩改善空間
呢方面人人唔同

同埋呢行咁撚多豬頭骨點解唔揀
裝修銀碼大，對客對小商人都係蝕唔起，
個客都比三家，唔通你當自己賣菜？

我意思係，揀唔係問題，咪透過定價去揀

打拆:3000 (兩個人拆 一日) 拆野唔洗用工具? 工具唔洗錢? 你話一個人得啦 , 想做撚死個師傅?
清泥頭: 2000

水喉, 花灑,座廁 等來來去水喉鑿坑 : 一工人1500

油防水 : 清洗乾淨牆身沙塵, 批滑牆身並做埋八字角及基仔等乾 : 一日一工人1500

正式油防水: 一日一工人 1500

試水: 業主自己試慳返1500 蚊 有漏水都係個師傅防水做得差 ok 慳埋

試完水盪返岩地台高度做瓦仔 : 一工人1500

砌地台及牆身瓦: 兩日 3000

玻璃趟門間隔: 料費都至少1500 你唔洗送貨唔洗運輸?唔洗安裝固定用魔法變上去? 運貨安裝期間仲要確保件玻璃唔會爆裂, 你1500 全包開善堂架?

呢度計到最平都預你4500啦 運送及安裝玻璃都要兩個人先做到

ok 當d 料全部你自已買返黎, 但你仲未計英泥沙, 水喉配件, ie 曲尺制, 地台去水, 喉碼, 防水物料, 掃口粉, 另外你浴室冇抽氣扇?冇假天花? 冇天花燈? 天花唔洗執油? 話明全爆, 仲有件雲石台面都未計入去

磚$1000
坐廁$2000
龍頭 花曬 800
Sink 盤$700
當你換埋喉 $1000
浴屏$1500
( 漏左熱水爐未計上去 當你1500 蚊啦 唔知會唔會爆炸)

以上潔具當你搵一個水喉師傅幫你裝晒: 1500

Dllm 點樣至少執3 萬出來呀?????